---
date: "2018-01-01"
title: "Test Title For This is a paragraph"
category: "General"
tags: ['gatsby', 'react', 'typescript', 'graphql']
---

25.09.2016

Ich fühle Moses' Schmerz. Ihm war es nicht gegönnt sein Volk zu vereinen und in seine Heimat zu führen.
Wenn ich vor einem Menschen stehe und die Sympathie rieche, weiß ich immer noch nicht wie ich die Brücke zu der Person schlagen soll. Der Abgrund verschwindet nicht.

02.08.2018

Viele Wege führen nach Rom. Ich brauche nur einen.

10.09.2018

Die schwierigsten Dinge im Leben sollten wir uns so angenehm wie möglich getalten.

Ich sollte Corinna fragen, ob ich mir das Lesen (Texte zu Hume) so angenehm wie möglich gestalten darf, nämlich im Bett oder auf der Couch liegend an jemanden liebenswertes geschmiegt.

27.09.2018

Candygirl du hättest auch fragen können, ob ich gerade mich vorm Schreiben drücke. Dann hätte das wohlmöglich die Luft aus der Debatte genommen.

Ist eine welt denkbar, in der die menschheit noch keine werkzeuge brauchte fürs überleben, da die erde ein so reicher planet war, dass es keine konkurrenz brauchte?

Es git momente in denen sich das weltgefüge in einer kurzen fuge konzentriert. Und wenn man in dem moment aufmerksam genug ist diese zu schließen, ist die welt ein kleines stück näher zusammen rückt.

28.09.2018

If those whom we begin to love could know us as we were before meeting them … they could perceive what they have made of us.

When love ceases to be tragic it is something else and the individual again throws himself in search of tragedy.

Betrayal answers betrayal, the mask of love is answered by the disappearance of love.

For me, physical love has always been bound to an irresistible feeling of innocence and joy. Thus, I cannot love in tears but in exaltation.

The loss of love is the loss of all rights, even though one had them all.

Those who prefer their principles over their happiness, they refuse to be happy outside the conditions they seem to have attached to their happiness.

It is not humiliating to be unhappy. Physical suffering is sometimes humiliating, but the suffering of being cannot be, it is life.

The end of their passion consists of loving uselessly at the moment when it is pointless.

At times I feel myself overtaken by an immense tenderness for these people around me who live in the same century.

I have not stopped loving that which is sacred in this world.
(Albert Camus)

01.10.2018

Wir sind in einer gewissenweise gefangen in unserem selbstverursachten sumpf und versuchen uns da heraus zu winden mit genau den mitteln, die uns hinein gefüht haben. Darin liegt die crux im indoviduellen wandel.

17.10.2018

Jeder lernt im Erste Hilfe Kurs wie man einen leblosen Körper reanimiert, aber keine weiß eie man einen umnachteten Geist wiederbelebt. Im Grunde genommen kann jeder Mensch sich einen Zyklus schaffen, der ihn wieder hochfahren lässt. Die Zwecke unterscheiden sich. Beim Zur-Arbeit-Gehen gehört oftmals das Früh-Zu-Bett-Gehen, Früh-Aufstehen, Duschen, Rasieren, Anziehen etc. Das gehört für mich zum Hochfahren.

Beim Runterfahren ist es schwieriger. Zyklus.

19.10.2018

Tot sein würde sich besser anfühlen als gerade in dieser Sitation stecken zu müssen. Ich will dich würgen und meinen Schwanz und mich in dir begraben.

Dadurch dass du es dir so gerne so einfach machen eillst, fickst du einfach jeden in deiner Umgebung. Deine Wünsche werden dir von den Lippen abgelesen. Je einfacher es sich ein Mensch macht, desto schwerer hat es jemand anderes. Irgendjemand muss das Gleichgewicht bewahren. Und da du herzlich wenig für ein Gleichgewicht sorgst, sondern viel lieber über Bedürfnisse und Vorwürfe dir gegenüber redest, verlierst du deinen Realitätsbezug. Hübsches dummes Mädchen.

20.10.2018

Suchender Berliner Abschaum mit seiner vermeintlichen elaborierten Meinung. Sie verdrehen mit ihrem hippen Lifestyle die Köpfe dieser ganzen sensiblen Menschen, die so angsterfüllt sind und nicht einmal wissen, wo sie anfangen sollen zu suchen. Diese Menschen suchen nach knackigen intuitiven Weisheiten. Die Sprecher nähren somit ihren ekelhaften Narzissmus und sind dankbar für jeden aufgewühlten unsicheren Menschen, dem sie von ihren tollen Meinungen erzählen können. Lifestyle ist gesellschaftlich und widerlich. Der fadenscheinige Wunsch nach Coolness wird missinterpretiert. Im Grunde geht's meistens doch um Anerkennung und Gruppenzugehörigkeit. Solange man keinen stabilen Alltag hat in seinem Leben, treibt man und dreht sich wie das Fähnchen im Wind.

Diese gutherzigen jungen Menschen, welche wirklich auf der Suche ihrer tiefsten Bedürfnisse sind, werden verdreht und gebremst. Wenn es ein solches Allheilmittel geben soll, dass einen Ängste nimmt und all die vielen Bedürfnisse befriedigt, dann kann es nur in einem freiheitsförderndem Raum geschehen.

Corinna ich sehe doch wie du dich wie ein Fähnchen im Winde drehst und insgeheim wünsche ich mir doch bloß dein vollstes Vertrauen, darin dass ich der Mensch bin, der dich aus jeder Scheisse wieder rausziehen wird. Ich will nur das allerbeste für dich und ich wünsche mir, dass du mir einfach glaubst. Zu keinem Zeitpunkt will ich dir ernsthaft etwas böses oder dir grundlos ein Leid antun. Und jedes Mal wenn es dir so vorkommt, dass ich dir nicht wohl gesonnen bin, dann sei skeptisch diesen Gedanken gegenüber und ergründe diese Vermutungen mit mir oder auch alleine. Frag mich bis ich in alle meine Puzzleteile zerfalle und du dir endlich sicher sein kannst mit deinen Vermutungen. Die Wahrheit siegt am Ende.

28.10.2018

Sollte man beim Kochen häufiger tanzen?

Ist es nicht wert nach Orten zu suchen, an denen man gerne länger verweilt?

31.10.2018

Straßenkehrer Momo Entschleunigung Intimität Feldversuche im wahrsten Sinne, Ich kam in dem Willen die Familie näher zusammen zu rücken, information enrichment monitoring

Die Gedanken sind frei und Flausen haben vornehmlich nur Kinder im Kopf. Aber mit dem Grad der Bürgerlichkeit, schwindet der Sinn für die Bedürfnis eines Kindes. Also verlernen wir auch Kind zu sein.

03.11.2018

Mum, Dad and my dear brother. Your the first individuals, that I can think of. So finding the path twords me, I got to go with you together the whole way backwards till non existence (before birth). I want to end this life cycle with peace. And only one life span is scaring long! So how big is the empty space to fill with 8 billion people on planet? Polarization cant be the thing. This just helps ML to inject more training data... I dont see an ending.

Technical issues aren’t an obstacle, they are de-accelerators, that keep us in the position to have to stay creative. Problem solving is just philosophy.

Fixing is not the goal, it’s just the target. 

After fixing comes work. 

Work causes more technologies, therefor more stuff to fix. 

That’s a cycle. 

We have to realize its cyclus. 
life cycle. 
Cycle.

04.11.2018

In deinem Kopf hat sich eine Figur von mir eingeschlichen, die mich einfach nicht repräsentiert. Es ist viel mehr der Stereotyp des an Monogamie-Glaubenden Konservativen, anstelle von mir persönlich.

Eskapaden, in denen man einfach Mal ausbrechen will sind menschlich, aber ist das für dich ein Lifestyle?

Hast du zwischenzeitlich daran gedacht, dass ich dich für ignorant und selbstgefällig halten könnte?

Was suchst du? Zu erst war es Chris, dann Arno ...

Bei beiden konntest du dir anfangs nicht vorstellen Sex U haben. Jetzt hast du mit Arno MDMA genommen und wąrst sofort bereit dafür unsere Beziehung zu beenden. Du versuchst es dir gerade wie so oft zusammen leicht zu machen.

Ich habe die Ahnung dass ich noch was an dieser ganzen Sache was drehen kann.

Dauernd tun wir Sachen die wir nicht tun sollten. Doch warum tun wir sie dann? Wohl kaum weil wir gerne was unethisches tun wollen. Vielmehr gehören sie zu den Eskapaden, in denen uns nochmals bewusst wird, was wir da eigentlich gerade tun. Wir stecken an irgendeiner Stelle fest und erwarten einen explosiven Aufbruch zur Lösung all unserer Leiden.

Du kannst mit jedem Menschen tolle Gespräche führen, solange du bereit bist zur offenen und ehrlichen Kommunikation. Maßgeblich bist du selber dafür verantwortlich dich zu öffnen.

Corinna, du wurdest verarscht und du hast mich hintergangen und vor vollendete Tatsachen gestellt. Das ist nicht fair und verletzt mich zu tiefst. Ich glaube daran, dass alles wieder eingerenkt werden kann, wenn man über alles spricht. Über meine Verletzung, über meine Sorge um dich und unsere Beziehung. Du kannst gerne noch mehr Themen zur Agenda hinzufügen. Aber es ist klar, dass wir rausfinden müssen, was verhandelbar ist in unserer Beziehung und was nicht.

Es ist unmoralisch auf Kosten von anderen zu bereichern. Es widerspricht mir andere Menschen als Mittel zum Zweck zu benutzen.

05.11.2018

Und irgendwie darf es gerade auch genauso bleiben auch wenn mehr möglich wäre

We should not judge directly after a mistake of someone, afterwards is fair enough

06.11.2018

Aus jeder Not gibt es einen Ausweg, aber niemand kann uns die Entscheidung und die Wahl abnehmen. Wir müssen selber uns für eine Richtung entscheiden.

Wo eine Lösung ist oder auch bloß sich erahnen lässt, da ist auch ein Weg. Doch niemand kann ihn uns verraten oder zeigen. Alles was wir tun können, ist die Tür solange offen zu halten wie wir nur können. Wenn unser gegenüber sich dagegen entscheidet, ist das genauso gut. Denn mehr bleibt uns nicht übrig als es zu akzeptieren, dass wir nicht der Begleiter sein können. Auch wenn uns das verzweifeln lässt. Das ist dann etwas, das wir allein mit uns ausmachen müssen. Nicht gewollt zu werden. Niemand trägt dafür die Schuld, selbst wir nicht. Das ist etwas höheres, nämlich die Selbstbestimmung eines jeden Individuums. Diese Selbstbestimmung kann uns jedoch Trauer und Kummer bereiten, doch wir sollten es zum Wohle unseres Gegenübers zulassen.

Wir sind nicht nett zu den Menschen, weil wir uns Sympathie, Anerkennung oder Vorteile erhoffen, sondern wir sind zu allererst aus intrinsischen Motiven nett und dann erst kommt in uns das positive Gefühl zu tragen, etwas Gutes getan zu haben. Und erst daraus ergeben sich Gelegenheiten, die wir vorher niemals für möglich gehalten hätten und auch niemals hätten forcieren können, selbst wenn wir es uns von tiefstem Herzen gewünscht hätten. Darauf haben wir keinerlei Macht. Und die Crux in dieser Sache ist folgende, nämlich dass die Welt uns glauben lässt, wir hätten narzisstische Motive. Das wir altruistisch sind, um selbstgefällig unserem eigenen Wohlbefinden zu sein. Das ist Bullshit! Der Mensch ist eine Quelle des Glücks für jeden, der danach trachtet und bereit ist, diese Liebe von uns anzunehmen. Und wenn das nicht passiert, fangen wir an uns und unsere Motive in Frage zustellen, da es zu Missverständnissen kommt, die unser Verständnis von Kausalzusammenhängen zerrüttet und unseren Blick verfälscht. Die Sonne schenkt uns nicht das Licht, damit wir in trüben Gewässern fischen, sondern ...

08.11.2019

Anything in life you’re searching for, you’ll finally find. But don’t trick yourself. If you’re not going to find the desired, you can just find the answer of your deepest desire. If you’re wanting to find highest sexual ecstasy, you’ll realize that the undiscovered literally is the opposite of something concrete. It is the fuzzyness, that unknown that triggers your phantasy and thrills you. Your not searching for polyamory, you’re searching for adventures. And this is nothing capable or reachable, cause the thrill comes from that gap between searching and not finding. So, your search will be endless, but comes with stimulation and a bunch of new experiences.

09.11.2018

We buy things we don’t need with money we don’t have to impress people we don’t like. — Edward Norton

Ich will von meiner Partnerin für bestimmte meiner Eigenschaften und nicht meiner Fähigkeiten willen geliebt werden. Ich will wegen meinem offenen Herzen geliebt werden, wegen meines radikalen Willens die Verhältnisse zum Tanzen zu bringen, wegen meiner schöpferischen Lust am Leben.

Ich wäre lange bereit gewesen auf diese Anerkennung zu verzichten. Hätte akzeptiert, dass sie unentdeckt bleibt.

Doch wenn ich aufgrund meines "Genies" geliebt werden will, welches Genie liebe ich an ihr. Ihrer lauten und schönen Ausstrahlung, aber das ist sicherlich nicht das wofür sie geliebt werden will.

Sie will wegen ihrer Abenteuerlust geliebt und bewundert werden

Tag für Tag muss ich meine eigenen Fesseln lösen und erreiche erst zu später Stunde meinen schwerelosen Zustand. Das ist der tägliche Weg, aber dahinter verbirgt sich ein ewiger Prozess, der Mal langsam und Mal schneller geht.

14.11.2018

Philosophie der Achtsamkeit

Was wäre wenn, Arbeit tatsächlich einer unser sinnstiftenden Pfeiler im Leben ist. Wie schlimm wäre dann die Vorstellung eines Tages aufhören müssen zu arbeiten oder mit einer unüberwindbaren Wand an Aufgaben konfrontiert zu werden. Beiderlei führt gekonnt daran vorbei was Arbeit für uns sein könnte. In beiden Fällen ist es eine Last, die wir am liebsten hinter uns lassen wollen würden, jedoch nicht ohne weiteres beenden können. Als Ausweichstrategie ist es daher denkbar uns Aufgaben im Alltag zu suchen, die wir vermeintlich abschließen und beenden können. Erschwingliche kleine Etappensiege wie Aufräumen, Hausaufgaben machen, Kochen, Einkaufen, Organisieren etc. Es ist doch pervers wenn man daran denkt, dass wir uns eines Tages Mal dadurch was wir arbeiten definierten und heute versuchen uns vor Arbeit zu flüchten. Wir müssen jetzt aufs  Glück verlassen, um einen einigermaßen erträglichen Job zu finden oder einen Job zu finden in den wir "aufgehen".

ich werde gerne gegrault und geschmust und geküsst

ich will mehr von deinem leben sehen, vielleicht gefällt es dir ja auch dein leben mit mir zu teilen

16.11.2018

Unbefangen man selber sein dürfen, ohne furcht zu haben den anderen zu verletzen, solange der andere seine verletzung ohne langes warten äußert, ja das kann der boden für eine wahre liebesbeziehung sein.

Narziß und Goldmund. Die Zwei einzigen, in denen sich für mich Sog und Quell vereinen. Der durstige Sog meiner Neugierde genährt aus dem Schoß quellender Gedanken und der Haut als mittler zweier Welten.

Wenn man wollte, könnte man jetzt in der Zeit zurück gehen und schauen was im Moment des Aufprallens zwischen mir und Arno, mir und Max, mir und Robin etc vorgefallen ist, aber dafür müsste ich zu ihnen einen ebenso guten Draht haben wie zu Corinna. Andrerseits wird es niemals zu einem ehrlichen gespräch kommen, da die antworten gemäß selbstwahrnehmung genannt werden. Das ist zweifelhaft, dass jemand so schnell sich für fremde öffnet und tief in sich hereinhorcht um herauszufinden, was dort vorgefallen ist. Die kognitive leistung wird absolut aufgespart, da diese situation quasi garnicht von belang für das andere individuum ist.

17.11.2018

Du bist auf jeden Fall die Partnerin, mit der ich zusammen leben will. Reicht das nicht als Fundament für unsere Beziehung? Außerdem haben wir offensichtlich irgendeine Art der Bewunderung für den anderen über (zumindest würde es mich sehr anturnen, wenn das so wäre). Sonst würden wir nichts mehr investieren. Wenn wir jetzt aber lernen diese Art der Mühe auseinander zu halten, nämlich aus Angst vor Abstoßung und biderer Symphatiegewinnung, so könnten wir frei einander öffnen. Wir haben schon den zweiten Schritt gemacht, jetzt nicht aufgeben und aufhören in Kategorien zu denken.

24.11.2018

Wie wäre es wenn wir mal so eine Liste angefertigen mit brisanten Punkten. Themen, die versteckte Ängste hervorrufen oder man befürchtet, dass es dann dem anderen weh tut.

- Was ist bei dem Gespräch mit Arno am Donnerstag rausgekommen?
- Warum konnte ich die Zeichen mit Arno bereits im Vorfeld sehen und du hast überhaupt nicht darauf reagiert bzw. hast es sogar geleugnet?
- Wieso hatte ich die letzten 2 Jahre das Gefühl, dass du dich ähnlich wie ich mich nach dir verzehre?
- Ist eine Situation denkbar, in der du jeden Abend jemanden bei dir hättest mit dem du zu Bett gehst? In dessen Armen du gerne einschläfst? Und dann wenn ich da bin, du vielleicht versehentlich mir seinen Namen gibst?

27.11.2018

Wie wäre es wenn wir mal so eine Liste angefertigen mit brisanten Punkten. Themen, die versteckte Ängste hervorrufen oder man befürchtet, dass es dann dem anderen weh tut.

- Was ist bei dem Gespräch mit Arno am Donnerstag rausgekommen?
- Warum konnte ich die Zeichen mit Arno bereits im Vorfeld sehen und du hast überhaupt nicht darauf reagiert bzw. hast es sogar geleugnet?
- Wieso hatte ich die letzten 2 Jahre das Gefühl, dass du dich ähnlich wie ich mich nach dir verzehre?
- Ist eine Situation denkbar, in der du jeden Abend jemanden bei dir hättest mit dem du zu Bett gehst? In dessen Armen du gerne einschläfst? Und dann wenn ich da bin, du vielleicht versehentlich mir seinen Namen gibst?

Ich muss irgendwie lernen, dass mich das tatsächlich nicht tangiert, was Corinna mit ihrem Körper anstellen möchte. Sie bricht bereits seit einer ganzen Weil aus ihrem engmaschigen Netz aus und beißt sich heraus. Angefangen bei ihren Haaren, ihrer Entscheidung nach Berlin zu gehen und ihrem Wunsch mit mir eine offene Beziehung zu führen. 

Auch wenn es sehr wahrscheinlich niemanden da draußen gibt, der uns hierbei den Weg weisen kann, so will ich dennoch wissen, wie unser Weg aussehen kann für den wir uns gemeinsam entscheiden. Das wird hart, sehr hart. Es wird ein leidvoller Weg, aber ich denke, dass alles Zugungsten unserer Beziehung sein wird. Sie wird mir nicht alles erzählen müssen. Sie muss mir nicht von irgendwelchen magischen Begegnungen berichten, da weder sie noch ich davon profitieren werden, denn letztlich wird - so hoffe ich - nichts an ihrer Zuneigung zu mir ändern. Leider haben wir keine 10 Jahre bereits auf dem Buckel und sind auch nicht verheiratet, so dass ich mich mit einer bestimmten Gewissheit in dieses Abenteuer stürtzen kann, dennoch will ich den Glauben und die Hoffnung nicht restlos abschütteln.

Solange wir weiterhin klar, offen und ehrlich bereit sind zu kommunizieren, dann werden wir das meistern.

12.12.2018

Beziehungsretter. Wenn ich einer Frau in einer Beziehung begegne und gerne mit ihr intim werden will, dann wäre es nur moralisch legitim, wenn mein wille darin bestünde letztenendes auch die beziehung zu ihrem partner oder partnerin zu stärken. Ihr generell ein guter Bezieher zu sein.

15.12.2018

In einer Beziehung spielt man nicht mit Pingpongbällen, sondern Gefühlen.

Polyamorie als die nächste Evolutionsstufe nach dem Patriachat

Nur als gewaltfreie Männer können wir der emanzipierten Frau noch gerecht werden.

17.12.2018

Verzweiflung in einem Bereich des Lebens lässt sich nur überwinden, wenn sich diese wirklich nur auf einen Bereich beschränkt und der Mensch noch andere Bereiche hat, die "funktionieren".

04.01.2019

Lass mich einfach wieder ein guter Freund sein dürfen, der mit seinem eigenen Verstand denkt und seinem eigenen Herzen fühlen darf. Ich bin soweit von mir weg, wenn ich an die ganzen Verletzungen denke und daran wieviel ich einstecken muss.

10.01.2019

Meine Liebe passierte dich wie ein Sieb.
Bald wirst du mich einfach vergessen.

Irgendwas wird hängen geblieben sein,
aber dann werd ich nicht mehr sein.

Die Augen stets gen der Zukunft.
Die Augen stets gen der Erleichterung.

Mit reiner Müh und Not,
suchst du die Liebe zu nötigen.

Dabei suchte ich stets die Möglichkeit,
in dir meine Liebe zu pflanzen.

Ganz zwanglos und rein,
wollte ich ganz dein sein.

Jetzt hast du die Augen gen Horizont
mit aufgeklärtem Blick.

Bald stolzierst du schon ganz allein.
Und ich um meine Chance betrogen,
dein Herz zu erobern,
dich für mich zu gewinnen.

Ich bot dir mein Herz,
wie im Guten und im Schlechten.


Ich habe die Angst eines Tages aufzuwachen und zu spüren, dass meine Liebe
dahin ist. Dass wir es geschafft haben uns vollständig zu entlieben. Nur 
weil du es gerne leichter haben wolltest. Unkomplizierter. Weniger Drama.

Aber wie kannst du das erwarten, wenn du dafür nichts tun willst? Denkst
du etwa, dass es dir die Unbekümmertheit einfach zufliegt? Dass du das
beste aus beiden Welten dir nimmst und den Rest einfach liegen lassen
kannst? Nur weil du dich schon so lange mit freier Liebe auseinander
gesetzt hast, heißt es doch noch lange nicht, dass du von mir diese Reise
auch erwarten kannst.

Du hast bereits bewiesen, dass du mich vergessen kannst. Dass du mir
irreversible Schäden zufügen kannst ohne mit der Wimper zu zucken. Du
verhälst dich unberechenbar und rücksichtlos. Und jedes Mal, wenn man
dich mit dieser Seite deines Seins konfrontiert, ziehst du deine Wand
hoch. Du bist überfordert und weißt nicht, wie du den Ansprüchen genügen
sollst. Du hast kein Ziel, du hast keine Sicherheit, du hast kein Vertrauen.

Willst du mich so sehr loswerden? Willst du so sehr ein unbeschwertes Leben?
Ohne was dafür gemacht zu haben?

Wenn das so ist, wirst du damit enden, dass du die Freude und das temporäre
Glücksgefühl über das andauernde Glück stellen wirst. Du wirst das Eigen-
nützige über das Gemeinnützige, und dich über andere stellen. Das kann 
wunderbar funktionieren, bis du realisieren wirst, dass du dich in mitten
von lauter eigennütziger Menschen befinden wirst. Jeder wird nur nach sich 
schauen und du wirst immer die Nr. 2 bleiben.

Angenommen du gehst heute mit Arno tanzen. Wusstest es schon seit ein paar 
Tagen. Hast wissentlich verschwiegen, dass du deswegen am Freitag nach Berlin
willst, um dich "zu aklimatisieren". Corinna, das ist Betrug. Du hättest mir
das sagen müssen. Jetzt bin ich wieder einmal derjenige, der dessen 
Mutmaßungen sich bewahrheiten. Wie kannst du bloß denken, dass du mir das 
verheimlichen kannst?

24.01.2019

Mein Glück

Die Freiheit ein gutes Leben zu führen ist mein persönliches Glück. Es ist an keinen Ort oder an keinen bestimmten Moment geknüpft. Einfach die Möglichkeit offen zu haben mich jederzeit frei für den aktiven Lebensvollzug zu entscheiden reicht mir absolut. Hierfür bin ich dankbar, nämlich die Kraft und Ausdauer zu haben jede neue Herausforderung anzunehmen. Das habe ich vielen Menschen in meinem Leben zu verdanken und damit meine ich nicht bloß die schönen Erfahrungen, sondern ebenso die harten und kalten Erfahrungen in Einsamkeit und Abgeschiedenheit aus Furcht oder Angst. Gerade mich diesen Ängsten aufrecht entgegen zu stellen und ihnen auch den Raum in meinem Leben zu geben, darin liegt mein ganzer Luxus. Mit jeder Entscheidung lade ich mir mehr Balast auf und trotzdem gehe ich geraden Weges weiter. Ich bin nicht mehr davon abzubringen mein Leben so zu gestalten, dass am Ende die bestmögliche Welt dabei herauskommt. Ich sage Ja zum Leben, Ja zum Leid, Ja zu *Loyalität* und Solidarität. Ich will ein Mensch sein, auf den Verlass ist. Ein Mensch, der seinen eigenen Kopf hat und dabei nicht stumpf seinen "Prinzipien" folgt, denn meine Prinzipien sind so simpel, dass auch ein Kind sie versteht. Nächstenliebe, Selbstliebe und Achtsamkeit. Ich halte die Augen, die Ohren und mein Herz weit offen, so dass ich jede doch so leise Stimme wahrnehme, die um Hilfe bittet. Ich respektiere meine eigenen Grenzen und folge meiner eigenen Intuition, ohne dabei die Grenzen des anderen ungewollt zu überschreiten. *Doch manchmal ist notwendig, zum eigenen Wohl den anderen zu beschneiden und meine Grenzen laut zu äußern.*

Ich habe viel Zeit und Platz in meinem Leben für die aufkommenden Dramen, denn ich weiß, jede Tragödie endete bisher mit einer Kartharsis und wenn sie noch nicht kam, dann wird sie noch kommen.

08.02.2019

Equilibrium of friendship and relations

Alles oder nichts

Wie sorge ich dafür, dass ich in Freundschaften aufgehe ohne die Beziehungen zu anderen Freunden oder Freundinen zu gefährden. Die Risikobereitschaft sich einer Gefährdung auszusetzen, zeigt implizit das Geflecht der Anziehungen innerhalb der restlichen Beziehungen. Graduelle Unterschiede kommen zu Tage und zeigen mir, wer mir wieviel bedeutet, ganz egal wie sehr ich diese Person auch liebe. 

Wenn wir wahre Freundschaften gewinnen wollen und lernen wollen ein wahrer Freund zu sein, so ist es nötig dieses Spannungsfeld kennenzulernen und Entscheidungen für oder wider einzelne Beziehungen zu treffen. Mit zunehmender Klugheit werden wir bessere Entscheidungen treffen und Informationen besser filtern und veredeln. Wir werden ruhiger und besonnener in allen Lebenslagen. Und letztlich müssen wir uns darauf vorbereiten irgendwann mal Entscheidungen zu treffen, die ein Entweder-Oder mit einschließen. Dieses sind die schwierigsten Entscheidungen und man muss sie nicht häufig fällen, aber es wäre gut im Vorhinein genügend Praxis gesammelt zu haben.

Also, egal in welchen Lebensbereichen, gilt folgende Fähigkeiten zu sammeln und auszubauen:

1) Entscheidunges- und Argumentationsfähigkeit
2) Das Filtern und Anreichern von Informationen
3) Das Empfinden von eigenen Grenzen
4) Konsequenzbewusstsein des eigenen Handelns

Auf welche Art und Weise wir solche Fähigkeiten lernen, ist absolut egal. Es ist bloß wichtig nicht aufzuhören, diese auszubauen. Und ich bin mir sicher, dass die Liste weder vollständig noch korrekt ist.

15.02.2019

Ich habe mehr Probleme mit Männern als mit Frauen. Eine Frau kann Corinna das geben, was ich ihr niemals geben kann. Damit kann ich mich leichter arrangieren. Bei Männern habe ich oftmals den Verdacht, dass sie zu irgendeinem Zeitpunkt ihr Macht ausspielen könnten. Sogar die Polycommunity übt letztlich Macht aus, denn mit ihrer weltoffenen Haltung übersteigen sie die Fähigkeiten eines konservativen monogamen Menschen. Für ihn stellen sie eine Bedrohung dar, da dieser Mensch dieses Denken seinem Partner oder Partnerin nicht anbieten kann.

16.02.2019

Beziehungen birgen Gefahren und bringen Ängste hervor und dadurch, dass sie in meinem Geiste mich so beschäftigen, forciere ich unter Umständen ihrer Manifestation. Und das was ich von meinem Partner brauche ist ein hohes Maß an Achtsamkeit. Nicht für immer, aber humindest in akuten Situationen. Ich brauche das Vertrauen, dass in solchen Situationen sich für mich entschieden wird. 

Und diese Ängste, dieses Warten auf Antworten, das Geduldigbleiben zermürbt mich sehr. Am schlimmste ist dieser Zweifel, dass irgendwas verborgenes bereits in meinem Partner losgetreten wurde und ich das schon im Vorhinein zu spüren bekommen habe. Wenn ich das jedoch zu früh anspreche, dann laufe ich Gefahr, dass es stumpf geleugnet wird. Wenn ich bspw. Arno fragen würde, ob er auf Corinna steht oder in sie verliebt war, dann hätte er zwei gute Gründe es zu leugnen. Erstens, wenn es wahr ist, dann ist es vielleicht erst später passiert und er kann die zeitliche Dimension garnicht mehr korrekt eingrenzen und zweitens würde niemand daran zweifeln, wenn er es einfach negiert. Die Wahrheit könnte auf diese Weise nicht ans Tageslicht kommen. Entweder er lügt oder ist sich dessen noch garnicht bewusst.

Wovor ich mich auch fürchte, ist das Vergessen (werden). Was wenn Corinna entscheidende Gespräche einfach vergisst, weil es spät war, weil sie danach gekotzt hat?

Angenommen meine Gründe für meine Sorge wären berechtigt, was lässt Corinna sich dafür entscheiden die Beziehung für dieses ungewisse Bedürfnis zu gefährden? Und billigend einen Schaden in Kauf nehmen?

Wenn Corinna möchte, dass ich ihr zuhöre und sich wünscht, dass ich das Gesagte so wohlwollend wie möglich aufnehme, dann muss es mir geboten sein, die Bedingungen zu nennen.

Meine Bedingungen wären, die angenehmste Atmosphäre hierfür zu schaffen. Bspw. sie holt mich auf halbem Wege von Bahnhof ab, wir spazieren heim, stumm, vielleicht Arm in Arm, vielleicht begrüßen wir uns mit einem Kuss. Ich weiß es nicht, die Details sind nicht so wichtig. Daheim setzen wir uns auf die Couch und beginnen zu schreiben. Was jedoch im Vordergrund stehen wird, ist ihr Redebeitrag. Sobald sie das Gefühl gehabt hat, das entscheidensten gesagt zu haben (der bekannte stein, der vom Herzen fällt), dann dürfte ich anfangen verständnisfragen zu stellen.

Frühstens beim zweiten Gespräch darf ich meine Fragen stellen, die mir auf der Seele brennen. Spätestens dann darf sie die Bedingungen festlegen.

Wenn ich Corinnas Situation pauschalisieren sollte...

Die wohlwollende Bereitschaft zur Kommunikation, also die Bereitschaft zum Zuhören, Fragenstellen und dem ehrlichen und eifrigen Versuch wirklich verstehen zu wollen, ist die Grundvoraussetzung für die Intensivierung von Beziehungen.

Und da jeder Mensch unterschiedliche Gemüter, Tagesformen, Kapazitäten, Beschäftigungen, Prioritäten und Erwartungen hat, sind nicht permanent die idealen Bedingungen für diese Form der Bereitschaft gegeben. Eher im Gegenteil befinden wir uns in der permanenten Abwesenheit dieser Rahmenbedingungen. Selten bis niemals können wir unseren Mitmenschen diese entsprechende Bereitschaft entgegenbringen. Und das kann auch nicht das Ziel sein, selbst wenn man es sollte. Sollen verpflichtet nicht zur ausnahmslosen Aufopferung für den oder die anderen, die Natur, den Frieden, sondern der ehrliche WIlle dazu ist absolut ausreichend.

22.02.2019

„Vertrauen ist das Gefühl, einem Menschen sogar dann glauben zu können, wenn man weiß, dass man an seiner Stelle lügen würde.“ — Henry Louis Mencken